Karjatüdruk Tiina Reinwald 13 aastat wana lut. usko tunnist Jaan Wisnapuu kõrwal seistes, et Kunimäe karja tüdruk Juula Sipp küll 2 kanamuna Kunimäe rii alt karja mann metsa toonu, ütte muna annu tema, Juula Sip Tiina Reinwaldi kätte, kedas tema mitte ärä joonu wait maha wisanu. Juula Sipp olna selle mes tema kätte jäi ärä joonu
Juula Sipp olna küll ühe pudeli wiina enamb pooleli küll metsa karjamanu toonu, keda tema Juula Sipp ja Tiina Reinwald joonuwa.
Tema Tiina Reinwald tunnist selle peremees Jaan Malkohwist siia toodu wiina pudeli õiges, et just see sama pudel ollu.
Otsus: Et Juula Sipp kohtu arwamise järgi muna ja wiina waras ollu, saab tema kohtu poolt üks noomimise trahw.
Jaan Malkohwi ja karja tüdruk wastastiku nõudmisid rahul jääda sundi.
See mõistus sai sepp Karl Paursonil säduslikl wiisil kuulutud ning peremees Jaan Malkow ja Juula Sipp otsust kuulama ette telli.
Jaan Malkohw otsus kuulutud 3 Jaanuaril 1890.
kohtumees: A. Tehwand [allkiri]
